鏗鏘集【採訪手記】－ 不放棄任何一絲希望

【採訪手記】－ 不放棄任何一絲希望
22歲科技大學學生周梓樂在反修例衝突現場墮樓、重傷不治，年輕生命的離逝令人痛心和惋惜，社會各界莫不寄望真相能水落石出。《鏗鏘集》記者連日來接觸事發地點的多名車主，了解他們的行車記錄儀會否有機會拍下相關片段，希望能為事件調查帶來線索和進展。

事發地點為將軍澳尚德邨停車場(A場)，綜合領展已公開的閉路電視片段，疑為周梓樂的穿黑衣短褲人士，在11月4日凌晨1時02分，由停車場二樓沿斜路走上三樓。而按目擊者向傳媒提供的資料，有市民在1時05分向消防人員報稱有人從高處墮下。關鍵在於，由1時02分至1時05分這三分鐘期間，周梓樂究竟發生何事？他是何時墮樓？為何會從停車場三樓墮下至二樓？

要填補這空白的關鍵三分鐘，停車場內停泊的眾多車輛幾乎成為唯一線索。事件發生後，民間自行派發「尋找車Cam片段」單張，足見市民希望抓緊車Cam這唯一希望。經過連日嘗試，《鏗鏘集》記者親自接觸到十名把車輛停泊在較關鍵位置的車主，逐一向他們了解及檢查車Cam片段。

非常遺憾的是，已接觸到的十部、分別停泊於二樓和三樓的車Cam，皆未錄下有關片段。有個別車主未有裝設車Cam，更多的是車Cam都設定為在停車熄匙後自動關閉。其實記者在逐一找尋車主前，已經知道停車後車Cam不會繼續錄影是最常見的情形，不過仍然懷抱一絲希望，不排除可能遇上「長著」的車Cam，又或剛巧有車在案發時間入場或途經事發地點。

令記者感動的是，像記者一樣傻、不放棄任何一絲希望的，其實還有一班將軍澳街坊。很多車主都表示，雖然明知自己的車Cam設定沒可能錄下片段，在事件發生後仍然立即檢查車Cam片段，看看是否有一線機會，能為事件真相出一分力；有車主明明已經檢查過車Cam，仍願意在警察和示威者對峙期間，帶著記者穿越屋苑、返回停車場再作檢查。

目前為止，《鏗鏘集》雖然未能發現任何線索，我們仍未放棄尋找真相。我們在此呼籲任何人士，如有事發當日任何線索，無論是人證、相片抑或其他片段，懇請透過whatsapp +852 91829284或inbox與我們聯絡，所有資料皆會保密處理。

我們不是因為看見希望而堅持，而是因為堅持才看見希望。

編導蔡玉玲

鏗鏘集真係好好多謝你地努力不懈為周同學尋找真相
麻煩大家send 多D email去港台稱讚下佢地，最近應該受好多壓力
香港電台機構傳訊組: ccu@rthk.hk
商經局 與通訊及創意產業科有關 意見：ccibenq@cedb.gov.hk

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

rthk

希望快D為周同學搵到真相 沉冤得雪

diu要記者同市民做埋查案嗰份個乜鬼「警隊」唔解散都冇L用啦